# markdown语法



## better365 超级右键工具

(command + /    显示大纲  格式 )

## 一、标题 

##  标准语法一般在#后跟个空格再写文字

  #/##/##

## 二、字体

1.**加粗的文字 **（** **）

*2.斜体*  （* *）

3.***斜体加粗*** （***）

4.~~删除线~~ （~~）

## 三、引用

> 这是引用 （>）

## 四、分割线

---

（ 三个--- 或***）

## 五、图片和超链接

1.![图片alt](图片地址 ''图片title'')

```
图片alt就是显示在图片下面的文字，相当于对图片内容的解释。
图片title是图片的标题，当鼠标移到图片上时显示的内容。title可加可不加
```

2.超链接

```
[超链接名](超链接地址 "超链接title")
title可加可不加
```

## 六、列表内容

1. - 无序列表（- + 跟内容）
2. 有序列表  (语法：数字加点 1.  Xxx)       
3. 列表嵌套    上一级和下一级之间敲三个空格即可

## 七、代码

- 单行代码  （ '代码内容' ）
- 代码块 （'''）  (''')

## 八、表格和流程图

```
表头|表头|表头
---|:--:|---:
内容|内容|内容
内容|内容|内容

第二行分割表头和内容。
- 有一个就行，为了对齐，多加了几个
文字默认居左
-两边加：表示文字居中
-右边加：表示文字居右
注：原生的语法两边都要用 | 包起来。此处省略
```

```
​```flow
st=>start: 开始
op=>operation: My Operation
cond=>condition: Yes or No?
e=>end
st->op->cond
cond(yes)->e
cond(no)->op
&```
```


